戴姆勒每輛車賺5228美元，一汽4美元

以每個單位的産品和服務來計算企業的利潤，與利潤的絕對金額有所不同的世界將顯現出來。在同一個行業，賺錢效率高的企業有哪些呢？日本經濟新聞（中文版：日經中文網）比較了各國企業的實力。首先比較的是世界汽車廠商的每輛車的利潤。品牌號召力和生産效率的差距正在帶來盈利能力的差異這一事實浮出水面。

以2017年度年銷量在100萬輛以上的主要汽車廠商為對象，日本經濟新聞（中文版：日經中文網）比較了每輛車的利潤情況。排在第1位的德國戴姆勒，達到5228美元，是居第4位的豐田的約2倍。原因是高檔車「梅賽德斯·奔馳」的品牌號召力很高。第2位是德國寶馬（BMW），達到4983美元。

兩家企業的強大品牌號召力直接推高了銷售價格。從美國的新車價格平均（市場推算）來看，最近戴姆勒為5萬8000美元，而寶馬為5萬1000美元，明顯高於其他廠商。

日本企業速霸陸（SUBARU）躋身第3位。通過瞄準美國市場的商品開發和生産集中於日美，避免了無用功。增加了忠實的用戶，相比競爭對手，壓低了屬於降價成本的銷售獎金。雖然銷量僅為106萬輛，但賺錢能力很高。

在全球銷量上，德國福斯超過豐田，躍居首位。另一方面，從每輛車的利潤來看，豐田為2623美元，高於大眾的1849美元。

豐田2017年度銷量增速僅為2％。推動旗下企業展開降低成本的活動，降低了費用，增加了每輛車的利潤。大眾在居銷售份額首位的中國市場賺到的營業利潤達到47億歐元，達到該公司整體的3成。另一方面，由於柴油車廢氣檢測造假問題和轉向EV（純電動汽車）等原因，開發費出現增加。

在每輛車的利潤方面，與本田和歐美飛雅特克萊斯勒汽車公司（FCA）並駕齊驅的是中國的浙江吉利控股集團。吉利2010年收購瑞典的富豪汽車，採用富豪的開發技術的新車銷售表現堅挺。另一方面，中國第一汽車集團雖然銷量達到334萬輛，但每輛車利潤僅為4美元。

明顯陷入苦戰的是日産汽車。在美國，依賴銷售獎金的銷售戰略適得其反，該市場的業績出現惡化。未能通過表現強勁的中國市場的利潤增長抵消，每輛利潤也出現下降。

汽車行業將進入自動駕駛、電動化、互聯汽車和環保等各种先進技術的實用化階段。各廠商難以單獨籌集先期費用，追求規模優勢的行動將加速。除了品牌號召力之外，今後合作戰略的巧拙或許也將對每輛車的利潤造成影響。

風險因素是美國對汽車和零部件的關稅。如果啟動，將導致成本增加，構成拉低每輛車利潤的壓力。

計算方法：利用廠商資料和QUICK FactSet的數據，比較了通過汽車銷售和貸款業務等主業賺到的利潤。豐田、日産和本田等日本企業為了體現在中國的利潤，包含了權益法投資損益，剔除了高田氣囊等相關的暫時性損失。利潤除以全球銷量，計算出按美元計算的每輛車的利潤。

賣一部車先賺三幾萬
我就唔係好信

又唔係gross profit 淨係扣成本
如果佢指個利潤真係扣哂其他IDL，所有獎金類型等等，真係差唔多

一汽真係為求打個和，大家開心

差唔多的

原材料 機器 設計研發 維修成本 宣傳 等等

係香港新車又要俾稅 ，代理又mark up左

掃把佬

上面公司銷量最少100萬部
賺三萬一部
已經係賺300億
有幾多公司做到

數學家

無記錯 vw 同 Toyota 上年全球賣過千萬架